袁國勇：疫情不會完結，到夏天情況可能會有改善，但病毒會傳到南半球，到冬天又會再有外地輸入個案

袁國勇表示，新型冠狀病毒疫情不會完結，到夏天情況可能會有改善，但病毒會傳到南半球，到冬天又會再有外地輸入個案，他呼籲市民如非必要，不要外遊，注意個人衛生，形容守得越久，防疫物資就越多，研發出疫苗和抗病毒藥物的機會也越大。

支爆 支爆

袁國勇：新型冠狀病毒疫情不會完結
08.03.2020 11:30
港大微生物學系講座教授袁國勇表示，新型冠狀病毒疫情不會完結，到夏天情況可能會有改善，但病毒會傳到南半球，到冬天又會再有外地輸入個案，他呼籲市民如非必要，不要外遊，注意個人衛生，形容守得越久，防疫物資就越多，研發出疫苗和抗病毒藥物的機會也越大，可以減低社區傳播，避免公立醫院癱瘓。袁國勇在一個電視台節目表示，視乎疫情的階段，圍堵和紓緩策略可以同時進行，如果市民已經學懂注意手部衛生，正確佩戴口罩，保持社交距離，到時恢復上學或上班也不成問題。

袁國勇又表示，隨著海外越來越多確診個案，是否對內地封關已經不重要，政府對外地實施入境限制時，不應只注意當地的確診數字，還要留意有多少輸入個案，未來要注意由印度入境的人，也要留意南亞人士聚居的地方有沒有確診個案。他又指，新型冠狀病毒的斷症並不容易，希望更多私家診所可以協助收集疑似患者的樣本，可以更清楚掌握本港情況。

又話半年有疫苗

流浮山刀手

佢真係up 得就up ，唔洗research，唔洗study ，唔洗專家嗰喎明明大把外媒叫唔好ff夏天疫情會減，個個都寫乜highly uncertain 呀， no evidence showing